廣州醫生發文批藥酒無效 遭公安拉到內蒙古羈押

今年1月，廣州醫生譚秦東在住所被帶走，理由是他去年發表的一篇文章－－《中國神酒「鴻毛藥酒」，來自天堂的毒藥》，叫患高血壓等病的長者不要飲酒和盲目相信鴻茅藥酒的廣告，指「只要每天喝一瓶，就會離天堂近一點。」

事後生產商向公安報案，指互聯網有人惡意抹黑，令多間經銷商退錢和退貨，引發超過380萬元的退貨潮。涼城公安其後跨境到廣州，將譚秦東帶到內蒙涼城縣羈押。他的妻子引述丈夫的說話指，抓捕的人當中還有鴻茅藥酒的人。

家屬和代表律師均質疑，當局以刑事犯罪手段對付譚秦東的原因，又指文章的點擊量只是約二千次，因此官方稱文章引發超過380元的萬退貨潮並不合理。

有內地時事評論員認為，公安介入的方法不尋常，有如變成企業的家丁，破壞了法治。

#鴻茅藥酒
#公安變企業家丁
#有線中國組

做記者要求係面對價錢數字個時一定要係on9?
乜撚野元的萬

this is 支那

因此官方稱文章引發超過380萬元的退貨潮並不合理。

改返了